有冇人同我一樣睇好新IPO康基醫療係下隻沛嘉

先睇近期兩隻同類醫療器材股 2500 啟明醫療, 9996 沛嘉醫療, 2500用6個月將股價番兩倍, 9996仲勁用1個月就番兩倍, 有信心康基醫療都可以短時間番兩倍股價

再睇佢地招股書既財務報表

沛嘉(除所得稅後收益直至2019年仲係虧損)

啟明(除所得稅後收益直至2019年仲係虧損)

康基 對比上面兩間佢係賺錢 仲要係賺好多錢 毛利率非常高 高到似做數 流動資金又多

又有高盛做擔保 睇好佢一定會大升
最後我試下用佢上面張財務報表計番佢2019年個PE,PB (唔考慮匯率)
PB
資產淨值 = 515,460 * 1000 = 515460000
香港發售股份數目 = 22,540,000
每股資產淨值 (NAV) = 約22.87元
最高發售價=13.88元
PB = 13.88/22.87 = 0.61

PE
全面收益總額 = 326,735 * 1000 = 326735000
香港發售股份數目 = 22,540,000
每股盈餘(EPS) = 14.50
最高發售價=13.88元
PE= 13.88/14.50 = 0.96

相信招股價係用PE黎定, 好接近佢2019年個PE
如果係咁我試假設佢2020年既收入增長同前幾年一樣 保持40%增長 而全面收益總額佔佢比重不變
503,467 * 1.4 * 0.649 = 457,450
再計一次2020年合理既股價
全面收益總額(2020) = 457,450 * 1000 = 457450000
香港發售股份數目 = 22,540,000
每股盈餘(EPS) = 20.30
用呢個方法計呢隻股合理股價係20.30 (當佢PE係1)
仲未計PE冇可能剩係得1咁少, 當佢炒高, PE=2
即係20.30 * 2 = 40.6

結論係我覺得呢隻股票係一定會升到40蚊的

等睇開完post 燈到一個月跌50%

LM

孖爆！！

岩岩睇完其他bro d回覆先知計錯數 睇埋輝立份野 終於計到佢PE,PB啦 下次睇新股都去輝立睇睇先 原來有證券行會計埋PE咁好

PE (2019)
佢總股本係1,252,207,500先岩 (寫左係市值個Part)
全面收益總額 = 326,735 * 1000 = 326,735,000 * 1.0930(今日匯價)
= 357,121,355
每股盈餘(EPS) = 0.2852
最高發售價=13.88元
最低發售價=12.36元
PE= 13.88/0.2852 = 48.67
= 12.36/0.2852 = 43.34
PE = 43.34 ~ 48.67

PB (2019)
資產淨值 = 515,460 * 1000 = 515,460,000 * 1.0930(今日匯價)
= 563,397,780
每股資產淨值 (NAV) = 0.45
最高發售價=13.88元
最低發售價=12.36元
PB = 13.88/0.45 = 30.84
= 12.36/0.45 = 27.46
PB = 27.46 ~ 30.84

PE (2020預算)
全面收益總額(預算) = 503,467 (2019收益) * 1.4 (保持40%增長) * 0.649 (除稅後佔收益比率) * 1000 * 1.0930(今日匯價) =
= 499,992,977
每股盈餘(EPS) = 0.4
PE (2020) = 30.9 ~ 34.7